去年2月「五區開花」兩人非法集結罪成 各判即時入獄7星期

#屯門裁判法院第八庭
#王證瑜裁判官 #判刑
#20200205天水圍
D1:陳(19), D3:陳(23)
🛑已還押14日

控罪：參與非法集結 [D1][D3]
兩名被告同被控於2020年2月5日，在天水圍天瑞路往天華邨方向的馬路，參與 #非法集結。

王證瑜裁判官於2021年1月28日裁定兩名被告罪名成立，押後至今日判刑，期間需還押索取感化、社會服務令、更生中心、教導所及勞教中心報告。

--------------------------
考慮被告與家人關係良好，報告建議首被告接所中度時數的(81至160小時)社會服務令，各院舍報告的建議，適合性次序：勞教中心 > 更生中心 > 教導所

王證瑜裁判官認為本案嚴重程度，遠不及辯方所提出的鐘嘉豪案 CAAR4/2020 及庾家駒案 CAAR5/2020，所以先排除判處以月計即時監禁的可能。

王官指本案並非獨立與社會整體無關，並不是「即係舉個例，佢唔係因私人恩怨而非法集結㗎嘛」。而本案背景與鐘嘉豪案及庾家駒案相似，都是涉及反修例運動。因此判刑時要考慮阻嚇性，除了防止被告重犯，亦要以儆效尤阻止公眾仿效。 當然阻嚇性唔係話要去到6個月喇，亦都會因案情嚴重性作出相應嘅考慮。

考慮一但判入勞教中心的實質刑期可能比即時監禁長，王證瑜裁判官以8星期即時監禁為量刑起點， 法庭考慮兩位被告的背景、求情及有親友支持酌情扣減一星期刑期。

🛑總刑期為7星期即時監禁🛑

有網民去年2月發起「五區開花」行動，抗議港府拒絕全面封關，19歲裝修工人和23歲地盤工人被指在輕鐵天瑞站一帶，將單車和垃圾桶丟出馬路，被控一項非法集結罪。王證瑜裁判官今於屯門法院指，本案涉及社會運動，其發生的形式及方式在示威活動均十分常見，須判處具足夠阻嚇性的刑罰，以儆效尤，判2人即時入獄7星期。

王官甫開庭即提出，在處理涉及示威活動的案件，法庭必須跟從及考慮上級法庭頒布的法律原則，即根據案件嚴重性，為阻止被告重犯，防止他人以身試法，須判以阻嚇性刑罰，並要求辯方就本案案情是否需要判處阻嚇性強的刑罰作陳詞。辯方回應稱，兩名被告並非在計劃周詳後犯案，且向馬路掟雜物前有先看有沒有人或車經過，沒有意圖傷害任何人，希望法庭能接納本案在同類事件中非最嚴重的。惟王官質疑：「案件唔係最嚴重，但係唔係唔嚴重？」

王官判刑時指，兩名被告當日是經計劃後犯案的，案件亦涉及暴力，兩人掟的非輕微、細小、無殺傷力的雜物，有可能危害他人人生安全。本案的表面雖不嚴重，惟非法集結的罪責須從整體去考量，要考慮到有可能會發生的破壞情況，防範於未然，故絕不能說不嚴重。雖然兩人的感化官報告均建議社會服務令，但王官認為即使是最高時數的社會服務令亦未能反映事件的嚴重性，終決定以監禁8星期為量刑起點，考慮到兩名被告背景良好，扣減1星期，即時入獄7星期。

王官認為，使用雜物堵路是社運常見手法，須判處具阻嚇性刑罰，即使最高時數的服務令，亦不足反映案情嚴重性，最終判兩名被告各入獄7星期。

上訴庭表明，社運案的判刑除了要防止被告重犯外，亦必須具阻嚇性，使其他人不要「有樣學樣」，沒有造成破壞或人身傷亡並非減刑理由，裁判法庭必須跟從有關原則。

加刑庭擺明針對反政府行動

究竟咩撚野係非法集結，屌

CAP 245 《公安條例》
Section 18 非法集結
(1) 凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。 (由 1970年第31號第11條 修訂)
(2) 集結的人如作出如上述般的行為，則即使其原來的集結是合法的，亦無關重要。
(3) 任何人如參與憑藉第(1)款屬非法集結的集結，即犯非法集結罪 —— (由 1970年第31號第11條 修訂)
(a) 一經循公訴程序定罪，可處監禁5年；及
(b) 一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁3年。

律政狗應該會上訴
非法集結閒閒地都半年

死紅官

乜撚野都阻嚇性
都on99

又唔撚見而家會有一句講:
本席見而家咁多案都已經判左阻嚇性,
被告應該都知道罪成要坐好耐, 應該都會反省
所以今次就判少d

當然, 假設真係有官咁講, 都係on9架喇
因為咁講都係當正d後生仔係真係犯罪人士咁

hk示威=罪

咁都要阻嚇力 法官咩料

咪就係加刑庭黎黎去去個3隻畜牲,搞到下面亦都冇得輕手少少

上訴庭的確係加刑庭

condom ＋2

早前審訊時，警員彭兆衡表示，當時輕鐵站上約有 5 至 6 人逗留，約 7 至 8 人在鄰近的巴士站，車輛與路障相隔 10 米。惟辯方指出上述細節並沒有記錄在書面供詞上，質疑他記憶出錯，彭回應指「只係記憶嚟嘅啫，都唔肯定」。